［有圖有字］20日鳩遊英法

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

第一次自己一個backpack遊歐洲，懶得準備搞到成個旅程都好隨心，亦因為隨心得濟搞到發生左好多濕鳩野

Day 1,2
香港 - 倫敦
搭卡塔爾去倫敦，回程係巴黎返，兩程都係多哈轉機，而去倫敦果程要係多哈機場訓一晚......是鳩但啦訓就訓
多哈個機場有Lounge，入面有D斜斜地既櫈比你訓，但好撚硬，一D都唔好訓，而且仲要好大鼻寒聲同充滿住屁味 屌你老母攤左4個幾鐘頂唔順出去坐算

等緊上機去倫敦，第一次見到係機場入面有火車？（右上）唔識講，好似去左未來世界咁

連埋轉機時間搞左成24個鐘先到倫敦，搞到好似已經去左好耐咁。Book左間hostel係Kings Cross，本身一程車半個鐘就去到hostel，但因為咁岩去到果日地鐵罷工，搞到呢個係中伏既開始......

首先要係機場搭巴士去Victoria Coach Station，張飛寫住搭半開車，咁我早三個字去到諗住實冇死啦，等到過曬鐘都冇車開始淆底（一開始唔知英國既交通咁撚鳩）走去問職員，佢就hea鳩我話：你見到冇我都見唔到有嫁 等多陣終於有車，就搭啦。塞車搞到搭左成兩個鐘仲要出面落雨，已經苦惱緊之後返去應該會好麻煩

之前search定見到有兩個方法係Victoria Coach Station搭巴士返hostel，方法一就係唔洗轉車但要行好耐，方法二係要轉車但唔洗行好耐。咁一開始揀左方法二，上左車，望住個apps一站一站咁過，搭到去轉車站既前一個站，個司機無啦啦話terminate要我地落車 成車人都呆撚左跟住一邊屌一邊落車，而我因為未買上網卡，唔知可以點搭車，就問個司機我搭邊架先可以去到個轉車站啦，佢就諗都冇諗就指左我去搭前面架車，我都不疑有他咁上左果架車啦。 上左去等個司機開左車，我諗諗下都係覺得唔對路，問下人係米真係經果個站，屌，架車完撚全係去另一個方向！佢就叫我下一個站落車轉另一架車啦

與此同時，成條街都塞車塞撚到仆街，又要落緊雨，咩住一大一細背囊係上車前問定個司機係米去我要去果個轉車站，佢話：係。不過宜家咁，你行過去仲快啦。拿，你直行轉右就係，行5分鐘到啦。當我再次不疑有他地信左佢既時候（其實係唔信都唔得 ）又係另一個伏既開端

我足足行撚左半個鐘先搵到個站，仲要去到個站既時候我係個站牌到見唔撚到我要轉果架車，而且成個站係迫撚滿曬人 我開始失去理智地是但搵人問邊架車去到Kings Cross，問問下又比我問到原來呢個站有方法一果架唔洗轉車但要行好耐既巴士。咁我見到有就即刻上左。
成架車都好撚多人，而且又大塞車，成個人都燥撚到仆街。幾經波折先落到車，仲要足足行成個鐘先返到hostel

見到間hostel既名果刻真係百感交集......屌 我終於唔洗再搵路啦！！！

由機場返Kings Cross既Hostel，我用左成4個鐘先返到去。

Day2完

淨係出機場都打成大篇野 下篇開始倫敦遊

黎緊都去英國 留名學野

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 3
倫敦［白金漢宮 - Notting Hill - Oxford Street］
唔知又軟又彈既床係米英國既床既特性，之後果幾個住既地方既床都係咁，所以晚晚都訓得好好。係hostel食左早餐之後就去買上網卡。Three既Pay As You Go 12GB 有得打電話，20鎊買到。去到法國都用到，不過佢最麻煩就係一落到underground就完全收唔到，不過佢有個free Wi-Fi可以用又ok既。好彩係佢到試左張卡先，一開始買果張用唔到，要退左佢換過張先得

本身諗住早D去白金漢宮霸定個位等睇衛兵交接，搞搞下成11點先去到，雖然佢11點半先開始，去到已經好多人。見門口果D位已經有一排係到，諗住係另一邊，姐係路邊果D位企第一排啦......係一個非常錯誤既決定。以為佢地係路到就算唔會留好耐都會停一停轉下身之類掛？點知佢地只係純粹經過，係真係只係經過就完左。果下真係覺得自己成個on9仔咁

前後企左成兩個幾鐘食足咁耐風就係為左睇呢一刻

慣左前一日先諗第二日去邊，而我尋日淨係諗左去白金漢宮。係唔知可以去邊既情況下就去左Notting Hill，果刻個腦淨係有呢個地方出現，就去左。唔知係米因為平日去，靜靜地都幾舒服，係路邊都有D買生果、熟食又或者係芝士之類既檔，但係其實係有少少失望既係佢D舖好多都係賣遊客野。可能要等到星期六日有market先會有D特別D既野賣啦

大概係咁啦

其中一個間門面幾靚既舖，但佢賣D野既feel好似淘寶貨 一D木既櫃呀之類既野

行下望下行到冇野好行再諗唔到可以去邊既時候，就諗起之前有frd話佢係Oxford Street都行左幾耐，所以唔想諗既我又搭巴士去左Oxford Street啦。一落車就feel到唔太對路，做乜全撚部都係大舖黎既（利申，因為真係幾乎完全冇準備咁濟，所以乜鳩都唔知）我幻想中既英國係有好多好有特色既平民小店嫁麻 但任憑我點努力咁行呀搵呀，都搵唔到吸引到我既舖頭，係我幾乎放棄既情況下，我係一條有Dr. Martin 同無印既街既再入少少個位見到有間賣精品既野，亦係果到買左兩張我唯一兩張係倫敦買既postcard（因為我去旅行好鐘意買postcard，但發現倫敦既postcard真係遊客到好樣衰）但當我買完postcard之後，又發現自己唔知可以去邊

其中一張postcard 寄左比自己

呢個時候我已經放棄左再諗，是但揀左個方法行就算。比我誤打誤撞之下行左去唐人街，突然見返咁多中文真係好親切 再行行下又行左去M&M world，痴撚線一入到去就嗅到一大陣朱古力味，好那香。最底果層仲有M&M自由斟，好撚正，不過冇買。行埋對面間Lego，5鎊有得自己砌三粒人仔 但係好多細路係到砌，費事同佢地爭就收左皮行左圈就走左

M&M自由斟，有好多set，有D係分曬顏色既。見到有個女人斟左兩三層唔同既顏色（裝係個膠袋到，好似夾糖咁），跟住問個職員上面再加咩色好。大佬我心諗，你估係倒沙落個罐果D咁咩，我撞一撞你就撈亂曬啦

因為有選擇困難症又唔係幾想中伏加上好多餐廳都冇menu係門口既情況下，就上網search下有咩好食。Flat Iron，見D人咁講就去左，果陣都成7點幾，但係冇乜人排隊，加上我又一條友，等都唔洗等就入左去正呀喂。去到都係嗌flat iron steak嫁啦，突然之間好想食沙律（好耐冇食菜唔想便秘 ）又以為佢個flat iron steak淨係得塊扒，就on99咁嗌多個沙律，搞到有兩份沙律 不過塊扒又真係幾好食，雖然有D細份，不過我諗side揀薯條既咩應該會飽肚D

真係好撚細份 同埋D爆谷咸既，唔岩我

返去既途中順便去望下，但因為唔係好好harry potter，而且又好多人排隊，所以襯換人影相果陣影左張到此一遊就算

返到hostel同個韓國人吹左兩句水，佢知我去牛津既時候就同我講有間係Carfax Tower隔黎既巴西餐廳既cream chicken with rice好好食，而且你同佢講你係學生仲有折添。咁我就默默咁記住，因為我真係好懶去搵野食 點知呢個又係另一個小伏，不過都係幾日後既事，容後再說

Day 3完

留名參考下 我六月都去倫敦

倫敦留學生留名

用留名功能劉鳴先

希望你睇完我中既伏之後唔好中

希望你唔好中我中過既伏

聽講係英國留學會變廚神

多謝你睇

英國交通delay係好正常 走去chur住啲staff係咁問即係搏比人鬧

真絲一個人去？

第一次去真係乜都唔知 問佢一句佢已經唔係幾好聲氣即刻收皮企定定係到等算

係呀

不過係唔係真絲重要咩

LM

lm

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 4
牛津 - 科茨沃爾德 (Cotswolds)［牛津 - Bibury - Bourton on the Water］
去之前做得最多既準備就係買中長途既車飛......因為早買megabus真係好平呀！！我用左1鎊就買左去牛津既巴士！去車站搭車果陣因為轉錯車搞到遲左少少到，見個email寫住個車站係Victoria就冇為意，以為係Victoria Coach Station啦，到左Coach Station問落先知Megabus既站係係最入，咁我就狗衝過去啦，因為離開車時間剩返三個字 去到Megabus個站問落個職員先知原來個站係係出面......聽到果下真係呆撚左，完全有種比雷劈既感覺。聽完佢教我點行即刻9秒9跑返去出面既車站，到左先知，原來只係係一個我岩岩經過過既普通巴士站等車，仲要架車唔準時，係一D都唔準時，遲成半個鐘先到 屌 都唔知自己跑乜鳩

到左Oxford，一落車真係有種哇出黎，置身於Harry Potter既感覺。可能又係因為平日，所以Oxford都好少人，而且仲要冇落雨，所以係到鳩fing下都幾舒服。行左去嘆息橋，嗯，係一道橋，完。又行左去唔知邊，行行下就行左去Covered Market。唔知痴左邊條線突然之間好想飲smoothie，忽視9度既天氣就買左黎飲。成街人都係拎住咖啡，唯獨是我係on99咁拎住杯沙冰 又因為杯野凍得濟搞到一邊飲一邊咳撚到仆街，真係諗起都覺得自己智障。

一落車就見到座咁既野仲唔覺得自己係Harry Potter？

成棟野都有D頭圍住佢，都幾不安

好似係D professor既房 屌你型撚到呢

科茨沃爾德，姐係Cotswolds（中文好繞口記唔到 ），好似係被喻為英國最靚既鄉鎮，我主要去既地方有Bibury, Bourton on the Water, Stratford upon Avon, Stow on the Wold 同 Moreton in Marsh。呢D都係算係比較多人去既觀光地方，係Cotswolds唔同既部分，都隔幾遠下，平均不停站地搭巴士一程都要搭成個鐘。

book左係Stratford upon Avon（沙士比亞既故鄉）既airbnb，第二日都係Cotswolds到流連。Oxford搭巴士去要一個鐘，通常D人去都係跟團或者自駕遊，冇錢冇車牌唯有自由行，而我係呢個地方既旅程都係我plan得最準確既旅程，因為呢區既巴士好耐先得一班，而且唔係班班都會經你要去既地方，所以為左避免訓街，就唯有上網download定佢聲稱最新既時間表，print埋出黎highlight埋自己要搭既班次，費事睇錯，諗住實冇死啦......

成功係一個叫Northleach既地方轉車去到Bibury。落車果陣有間唯一一間既舖頭仔，就入去問定個店主係邊到等車啦。佢叫我行出少少等就得，冇車站既，而且你見到有車既話一定一定要揮手......好！
上網見D人話好靚好靚，講到好似人間仙境咁，搞到都幾大期望。去到之後又唔係幾覺 只可以稱得上幾靚（最靚果陣就係日落，果下D光照落D黃磚屋都幾正 ）同埋你見到通常都係影果排屋......又真係得果排屋睇，都幾荒蕪 不過冇乜人，我鐘意。

大概係咁啦，日落果陣真係幾靚既，晏晝就普普通通......屋囉

（續上）

行下hea下行左個幾鐘，計準左班車係係3點28分到，見仲有三個字就有車，就去定等車既位到等啦。三個字過左去，半個鐘過左去，九個字過左去......吹到後腦都禿......冇車 屌呀？好，根據之前既經驗，英國既巴士係冇咁準時既，我再等。等多三個字，頂唔撚順，再去一落車果間舖頭仔到問啦......屌 你 老 母，官網果個所謂既最新既時間表係錯撚左，下一班車係5點鐘，而我仲要係呢班車去既地方再轉車去bnb，但如果我搭5點鐘果架車既話，去bnb既尾班車已經冇撚左。換句話黎講，姐係我冇車返hostel 呀！仆你個街點撚樣算呀？果陣個腦真係一片空白，僅餘既理智話我知個老細好期待我係佢到買D野食下之類（因為佢問左我幾次要唔要飲杯咖啡）咁我就買左啦。屌，好死唔死因為凍得濟隻手硬撚曬，搞到倒瀉杯咖啡落counter到，仲倒埋落自己隻手（果陣完全feel唔到杯野既溫度，到到之後飲先發現熱撚到仆街，可想而知我對手係幾撚凍 ）講完一輪sorry抹埋之後，我就出返去，個腦狂轉，諗緊可以點算，同時間又默默咁期待緊只係原本架車delay

呢個就係記得3點28分既原因。但整到咁詳盡又點？米又係搭唔到車

係冇巴士既。心入面咆哮左一句屌那媽頂硬上，一隻手拎住杯咖啡，一隻手抬起，舉起手指公，希望有順風車可以兜下我啦。唔知係唔係因為我拎住杯野飲，個樣唔夠慘，冇車停低，大部分既司機都係眼尾望下我，速都冇減就開走左......突然之間，見到有人自駕遊！佢地落左車！我就即刻衝過去excuse me 佢地啦......（以下係100%真人真事）佢地係聾啞人士 我無力地點一點頭，微一微笑，就返去原本個位繼續舉起手指公......係呢個時候，有架校巴停低左！！！有個類似保母既廿幾歲男人就叫左我上車！屌你老味佢開門果下我真係好想衝上去攬撚住佢。現實係成班目測初中既學生望住我好似望住外星人咁，我就on99咁上左車柒下柒下咁坐係最前果排，因為我真係唔敢想像果陣個樣有幾狼狽。個男保母就問我要去邊啦，我同左佢講，佢就同我講no worries，跟住佢check下應該係時間表既簿，又打下電話，又同我講no worries，又再打下電話，又同我講no worries，loop左幾次之後就話：我地車唔到你去你要去既地方，但係我地會車你去一個地方，果到有巴士去你要去果到。放心啦，我叫左個司機等埋你嫁啦 屌，有冇說話比thank you very much 更加可以表達到我既感激之心？有既話幫我講十萬句唔該。我真係好撚多謝佢

搭左一陣，我突然醒起，咁如果我手上既時間表唔岩，咁聽日點算？就死心不息地問個男保母個時間表岩唔岩啦。佢check左下，竟然同我講係岩個喎，咁架車呢？死撚左去邊呀？佢話佢都唔知。順利咁去到轉車位，講左十句thank you very much之後落車衝左去搭另一架車，去Bourton on the Water。Bourton on the Water係另一個都幾出名既景點，而我落左車之後，第一件做既事就係搵間舖問個老細下一班車係幾時，得知肯定係係一個鐘之後，就放少少心周圍行下啦。

果陣個天已經暗暗地，見到個又大又圓既八月十五，就on99咁做左樣野，望住個八月十五希望佢保佑我順利返到bnb

始終呢到唔係一個已經開發左既旅遊區，所以冇乜舖頭，我見到既都係好公式化既賣手信呀遊客野果D。有個汽車博物館，但係裝修緊冇開so9sad，而且仲有條河仔，都幾得意。不過講真，果陣真係冇乜 心情影相 都係行下睇下同睇下。
一個鐘話快唔快話慢唔慢咁過左，架車準時黎，個心都安左一半，根據我個爛鬼時間表，距離尾班車都仲有三四班，姐係我點都返到bnb掛？落車已經天黑，得一兩盞街燈弱弱咁照住條路，咁就問一問個司機幾點到有車去Stratford，佢答完我very soon 我半信半疑咁落左車，佢就開走左，得返我一條友係到等車。好撚驚但屌那媽頂硬上。等左一兩分鐘到，有架車係遠方開過黎，我望住盞車頭燈，心入面爆左句 it's not a car, it's hope。好on9，但真係好寫實。因為我唔洗訓街啦！！！上車果陣不忘再三確認架車係米去Stratford，而當個司機聽到我要去Stratford，佢望一望我講左句 oh it's amazing，就開車。問佢點解，佢唔答我 是撚但，我返到bnb就得

一兩盞既其中一盞街燈，唔記得講呢區都有火車，但只係得一兩個站好似係

宜家諗起都真係心有餘悸。如果唔單止個時間錯，連個路線都唔岩既話，我真係疊定心水訓街都得

Day 4完

想了解下唔計機票剩食宿同門票交通大約用左幾多同點分配？
準備去但心入面有概念要幾錢先夠

啲巴士咁唔準時

去幾耐, 用左幾多$?

去左英國讀書無耐 留名學下野

tube出king cross邊有半個鐘咁快
有得揀一定唔會搭巴士 好易伏

I'm

想知機票用左幾錢

真係嚇到鼻哥窿都冇肉

係英國我冇乜野要門票，因為大部分博物館都免費入場
住既話我比自己既budget 係hkd200一晚都住得ok
交通既話我留係倫敦4日到，oyster card前後增值左30鎊鎊但入面有剩好似三鎊幾，食既話因為我乜野狗屎垃圾都可以當一餐，所以洗得好少，本身預hkd350食一日但最後都剩幾多下

係 去oxford果程同我搭同一班車既英國人都係遲10分鐘到，係我on99咁係到跑

我見d apps話係半個鐘乍 第一日罷工冇得唔搭巴士

機票hkd4800 英國入巴黎出，早五日飛既話hkd3700就得，但exam撞左時間，已經朝早考完夜晚飛

巴打total洗左幾錢

屌 仲諗住搭巴士去Oxford同Brighton

萬六，不過洗左好多無謂錢係交通

Megabus? 我覺得都唔算太伏，只係你知佢一定會遲到但你點都要準時以防止佢準時

我諗住搭national express, megabus我唔識呀

之前去倫敦都係住呢間都要搵左陣先搵到

未買飛既話可以望下megabus 早買有機會1鎊單程去Oxford

我仲要連上網都冇搵到我傻

今晚望望先 thx 絲打

megabus通常平D

搭Mega bus辛唔辛苦
怕暈車浪

咪又係正常巴士一架，冇話特別暈唔暈

住london表示搭巴士成L日中伏
但因為好憎搭tube所以死死地氣搭巴士

應該要50分鐘左右 king cross zone 1尾黎
巴士你唔趕時間/冇車要轉都ok嘅 我一次塞車趕唔到下班 一次就架巴士冇到 結果要搭翻rail

去旅行就唔好搭巴士啦 佢delay就晒左啲時間
聽講london有架巴士去oxford幾好坐 但唔記得名

點中伏 我除左罷工果日都冇乜比巴士伏過

先用萬六 減番機票 住宿連食先20日萬1

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 5
科茨沃爾德 (Cotswolds) ［Stratford upon Avon - Moreton in Marsh - Stow on the Wold］
我airbnb既host唔係幾鐘意同人講野（又或者係唔鐘意同我講野？）同我講左句呢間係你間房之後就零溝通，搞到朝早走果陣條鎖匙唔知可以點，只可以打電話比佢問

Stratford 我諗係係Cotswolds 入面最繁華？既地方，有M&S 同H&M之類既連鎖店。而呢到最出名既就係沙士比亞既故居......但係就冇入去，因為我記得冇得就咁買一個地方既入場票，要連埋其他，但最平都係16鎊好似，所以就周圍行下望下算。今日決定唔依靠果幾張印左出黎既時間表 問人又或者直接係個站睇佢個時間表算，點都一定岩掛？仲要今日去既地方都算係大站所以我諗點都返到去市區既_
抱住少少放心既心態周圍行，行左兩三個鐘好似差唔多行曬，加上又開始落雨，就去搵巴士搭，又咁岩去到就有車搭，就即刻上左車去Moreton in Marsh

Stratford某條街既地下有幾句野同雀仔講既野，幾有趣

前一晚都係從Moreton去Stratford，但因為果陣個天已經黑曬，乜柒都睇唔到，宜定睇返先發現原來成條路都好靚，連棵樹都好靚 搭左個半鐘車就驚嘆左個半鐘。去到Moreton已經點幾，就諗住是但去間餐廳到食野啦，有menu係門口既得兩間 就去左睇落去靚D同平D既一間，點知就中撚左伏 佢門口棟左個牌寫住佢有全cotswolds最好似既熱朱古力，信左佢，係同係香港周街都見到果隻朱古力粉沖果隻係一樣既 即管笑我on9啦，咁都信佢 呢個都算，佢個all day breakfast有三樣野：炒蛋、方包同煙肉。唔知係米因為落雨唔炒得蛋既咀咒，佢既炒蛋係幾乎每一啖都有蛋殻，就好似蛋炒飯咁精粹係每粒飯都有蛋包住，佢就係每塊蛋殻都有蛋包住，我唔明佢點做到。方包係一塊好硬既包，煙肉係一塊好撚硬同好撚咸既煙肉 係硬撚到切唔到，最後成塊隊落口𡁻算 咁就百幾鳩幾蚊

係呀，我係覺得咁睇已經幾靚

唔好睇佢咁既樣，真係好撚難食

（續上）

食完野又周圍行左陣就搭車去Stow on the Wold，呢個係Cotswolds最高既地方，聽講可以係果到一覽Cotswolds 既全貌，但係我去到行勻曬都唔見有個可以觀景既地方 又比D濕鳩遊記呃左。一開始行左去間教堂，入左大門要行一條小徑先會去到間野，一開始冇為意，行到一半先發現小徑既兩邊全部都係墓碑 又要得我一個人，落住雨個天陰陰沈沈咁，大佬真係好撚驚，即刻心入面係咁講有怪莫怪打搞曬就走左 然後呢邊既舖一係賣好遊客既遊客野，例如係樣衰到不得了既postcard，一係就賣家品，行到每間舖都入曬去，又仲有半個鐘就有車既時候，就係車站隔離間圖書館到等車

就係好專注咁望住呢棟野，完全唔知附近全部都係墓碑......有怪莫怪

教堂隔黎既church road，窄到得一個半人既身位，又係好陰森既一條奇怪路

呢個係圖書館既頂，比D想像力啦下 我都唔知自己影果下係諗緊咩，影成咁係做乜鳩

係到等等等，架巴士準時到！上面又有一班學生，見到佢地就諗起前一日既遭遇，越諗越覺得自己好彩。佢地係到好熱烈地討論出面係米落緊雪，果下心諗，米傻啦雨黎嫁乍，岩岩先淋完黎。點知一落車，屌呀真係落雪喎 咁大個人都未見過雪係對佢有些少情意結，就on99咁戴住對冷手套去接住D雪，雖然都只係細到連影都唔係幾影到既飄雪，但已經好開心 但係我真係唔明，點解落雨落雪都好，英國人係都唔擔遮 想試下融入下當地又唔擔啦，sor9我真係做唔到，行幾步已經收左皮默默咁拎返把遮出黎。再鳩fing左一陣，見差唔多有火車返Oxford，就去左火車站，半個鐘唔洗就返到Oxford。落左車拎返對手套戴先知錯，濕撚曬。戴就好凍，唔戴就好撚凍。

之前買左Oxford返London既1鎊Megabus，唔知幾時先返到Oxford既情況下就買晏D，買左8點既飛。但果陣先5點幾，就去之前個韓國人介紹果間係Carfax Tower隔黎間巴西餐廳食佢個cream chicken with rice啦，去到睇個menu，望穿對眼都淨係見到得curry chicken 是但啦，落單果陣順便同埋佢講我係學生啦，隔左陣之後佢就問我有冇學生證，頂，個韓國人冇同我講要學生證既！我就拎左張香港既學生證比佢睇啦，佢就問我，你唔係呢到學生？咁佢既意思係米姐係果到既學生先有折 佢見我呆左呆之後就話：唔緊要今次就照比折你啦。媽呀，搞到我好似係到格硬貪小便宜咁 坐定定等佢個「好食」curry chicken with rice啦......佢D飯係生米黎，咬到牙都痛 食完諗住坐多陣hea耐D啦，6點9果陣，個職員行黎同我講：其實我地收6點。大佬你又唔早D同我講，我都知阻人收工猶如殺人父母，就同佢講比多一分鐘我啦，然後佢同寬宏大量咁同我講：你可以坐多5分鐘......真係多謝曬。拿拿聲食完之後就提早行去車站到確定一下我係米真係係果個位搭車啦，去到拎住份confimation letter問個司機，佢話係係到搭，不過係下一班車，但係可以上左呢架先。乜英國既交通真係咁隨便既咩

隔住個mon見到D飯都諗起佢陣生米味

前一日既驚險顯得呢日好平淡，不過去旅行呢家野真係平淡是福，係之後更加深深咁體會到呢個道理

Day 5完

因為我乜野狗屎垃圾都可以喂得飽 食果到唔算洗太多又冇野好買

喺英國已經放棄擔遮 有冇都會成身濕

就係不斷中途terminates要你落車
黑起上黎一星期可以中三四次
不過佢地成日壞拍卡個部機唔洗比錢都可以當慳錢

成日無啦啦落雨我都廢事日日帶 索性唔帶算

絲打你成日都中伏
睇嚟帶定營多穩陣啲，倫敦好似無啖好食咁

我一月中去，冇乜落雨，但落親就係正我最黑仔既時候落。都落知好彩定唔好彩

中伏命 真係冇乜啖好食

遲下都一個人去英國 好驚好似你咁中伏 我實唔識應對

你去邊d地方呀？其實係我自己攞黎，去d鄉鎮地方先咁 大路既地方冇乜伏既

未plan實呀宜家係英國exchange緊
好多空閒時間但無乜錢
我應該都係去大路地方
一條友始終都驚

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 6
［大英博物館 - 帝國戰爭博物館 - Borough Market］
一出hostel門口，又落雪啦！一開始都仲會有D興奮，但行行下發現唔對路，越黎越大風，好那凍，手套又開始濕，已經開始厭惡落雪呢件事 因為hostel離大英博物館都幾近，係一個行到既距離，行到去後門果陣見冇乜人就係後門入左去。唔知係因為個security太鐘意聊人傾計定係因為後門實在太冇乜人，同佢吹左十幾分鐘水。令我最surprise既事係佢竟然知道香港人講既語言係Cantonese而唔係Chinese （定係我見識少，其實好多人都知？）

入到去博物館第一下既感覺就係：好撚嘈。有各地既遊客大人細路學校參觀乜柒都有，嘈到成個街市咁，呢件事已經令我好燥，加上D人好似趕住去食屎咁，你停係到睇既話佢又真係可以撞埋黎，無名火起 搞到好唔想留係到其實。但因為中學讀歷史，又好想親眼見下木乃伊，所以都行下望下。見到木乃伊果下真係好感動 唔識形容，有種朝聖成功既感覺。雖然大英博物館都幾大，但D展品好散，睇完感覺好空虛。於是乎行左三個幾鐘就去左食野。

突登兜返去正門影，聽講D紅色電話亭好似就黎冇，會去既巴絲記得影黎留下念

成日都見到類似呢D會令人會心微笑一下既字句

因為對英國既野食冇乜信心，所以都係決定上網搵一搵大概邊間野好食先，大佬呀唔想食多次蛋殻炒蛋呀 諗好左食fish and chip 是但search到間有人話好食就唔理佢係邊就走左去。間野係Waterloo，感覺好家庭式餐廳feel。入去果陣D食客又用D好怪異既眼神打量我，習慣左 食落去又唔係特別好食既，至少冇伏囉，但已經心滿意足。

好大份，同埋留意上面有兜綠色既野，唔知咩瓜黎，個樣有D似迷你版既青瓜。記住佢，有陣奇怪既酸味又辣辣地，好撚難食

食完又面臨一個問題：唔知去邊好。所以又係到亂行，行行下先醒起Waterloo好似幾近泰晤士河，就諗住Google Map下啦，點知已經同佢背道而馳左，反而離帝國戰爭博物館好近，咁就順便去睇下啦。呢間博物館既野都係關於第一次世界大戰既，咁中學有讀過，見到入面D野自己有學過又記得下既野都幾沾沾自喜 印象最深刻既係唔知邊個國家既士兵係打緊將期間掘左條高過人既地道係果到埋伏，但因為英國成鳩日落雨，搞到D士兵長時間up住對腳留係果到打持久戰搞到D腳爛曬 中學老師有比過D爛腳相我地睇所以記得好清楚 果個博物館就有條模仿果陣既地道，仲會有環迴立體聲效係到播D放炸彈既聲，都幾正 反而係呢到睇得仲開心過係大英博物館，又係有種朝聖成功既感覺

帝國戰爭博物館，個人認為幾值得去

雖然唔知呢隻野係咩事，但對佢印象都好深刻，亦都係我個名既來源

拍左片，係條片到cap出黎既體諒下。係條模擬地道既盡頭就有當時真實既相

最後就去左Borough Market，但因為晏得濟所以好多檔都關左。唯獨是見到有間生蠔舖，個價都ok，冇記錯應該係6鎊4隻，都幾大粒同幾好食

搭雙層巴士最鐘意就係坐頭位，搭果陣經過London Bridge，返轉頭又行返London Bridge......因為對London Bridge呢個名有莫名其妙既情意結

去Borough Market之前見到有個叫Leadenhall Market既地方，冇深究係咩就去左，入面九成都係餐廳......英國人對Market既定義都幾廣？感覺好似有堆舖聚集係一齊就叫Market

生蠔，正呀喂

Day 6完

去博物館啦如果你對呢D野有興趣，好多都免費

巴打喺邊exchange

鐘意藝術設計多過歷史 應該都會去

Leeds呀

歡迎你

可以去完愛丁堡再過倫敦喎 聽講愛丁堡好靚，不過今次唔夠時間去

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 7
［Victoria and Albert Museum - Natural History Museum - 泰晤士河 - Her Majesty's Theatre (The Phantom of the Opera)］
呢日搭通宵巴士去Manchester睇波 又係買Megabus，3鎊乍！！！真係好平！今次真係係Victoria Coach Station 搭，所以擺左個Backpack係佢個行李寄存到。btw，唔知係咁岩同我同房既外國人係咁定所有外國人都係咁，痴線佢地晚晚7點將已經返到曬房，又唔講野個喎，10點到就已經訓得七七八八 好癲。btw 車站個行李寄存5鎊擺成日，都算係咁啦。

搭巴士去Victoria and Albert Museum，其實宜家諗返對佢冇乜大印象 因為都係離不開有D畫呀雕塑呀果D，不過呢到既野就感覺豐富過大英博物館（乜都要拎大英黎比較 ）因為之前去過西藏，見到有關於西藏既展品都覺得零舍親切。不過鬼叫我冇乜藝術氣質咩，行左個幾鐘大概望下就走左lu

入面有個花園仔，係果到睇到既博物館外牆又係另一番風味

見隔離仲有個博物館就順便去埋。但呢兩日加埋呢個已經係一野行成第四個博物館，有D唔係幾消化得黎，加上Natural History Museum有部分係講地理野，冇乜興趣，都係輕輕地睇下就走左。走果陣12點幾，痴線，門口大大大排長龍，好彩早D到。或者之後有機會再黎，又仲有呢個心情先再睇過啦，雖然我真係唔太明佢既吸引之處係邊

一入到去就有隻恐龍，恐龍後面有條成條時光隧道既扶手電梯，都幾有趣既......

諗唔到食咩就又返返去Borough Market

間野叫roast唔知咩，記住佢，唔好食既

好似話係倫敦最好飲既咖啡，對咖啡冇研究，on99咁走左去嗌杯Mocha，點知個職員話佢地冇朱古力，就柒柒地嗌返杯latte算......就算被聲稱係倫敦最好飲既咖啡都係2.7鎊乍，香港果D

諗住都黎到倫敦就行下泰晤士河畔啦，但真係純粹鳩行散下步囉。行行下已經就天黑。掙扎緊好唔好行去brick lane，因為見人話第一次去倫敦既話係必去既地方之一麻，就去左啦。但唔知係米因為行到過去已經太晏，好多舖都關曬，街邊又有好多塗鴉，成個feel好似睇戲果D會發生罪案既黑人區咁。淆淆地之時就比我見到有個Market，就入左去睇啦。終於都算係似返個我expect既市集，有種係D2 Place既feel，但賣既野就真係好麻麻。見到有兩樣野已經 一樣係係旺角天橋都會見到有人擺檔賣既立體賀卡，一樣係動物形狀既木原子筆 果到仲有D tee呀黑膠唱片呀飾物賣既，不過全部都唔係我果味。算啦我都係去食晚餐把啦。（雖然brick lane比我講到好似好無聊咁，但或者佢日間都幾有趣......掛？）

隻雀係真嫁

搞搞下個天已經開始暗，日照短既麻煩

第一次黎點都要順便去埋嫁啦

（續上）

係倫敦既最後一餐既目標係食好少少，所以食龍蝦既 原本已經計劃左去Big Easy食，因為聽講有間話香港人成日去食果間唔知咩名貴夾不太好食。點知去到Big Easy個侍應先同我講要Book左位先入得 有冇咁full呀。咁就拿拿聲再search過有冇其他好食嫁啦。大佬呀最後一餐唔想中伏呀 又比我search到間係附近食Lobster roll既，咁就走左去食啦。雖然呢幾日食包食完有D厭倦，但係佢個lobster roll整得幾好食，塊面包脆得黎又有D鬆軟，D龍蝦又足料......梗係啦，成16鎊嫁！貴到我唔洗睇返自己mark既數都記得

我諗佢比隻叉我係用黎叉跌左既龍蝦粒......唔係既話我都諗唔到佢有第二個用途

係倫敦既最後一個行程就係睇歌劇！！the phantom of the opera！！預先上去D平價飛網買飛，因為係星期六晚，所以好full，一係得返D blocked view，一係就係極貴既位。搵到我傻先係個唔太出名既平價飛網買到一個唔會點遮到但又唔太貴既位，都成400幾港幣嫁。但因為睇呢套歌劇被我列為係倫敦一定要做既事之一，而且又要hea時間等搭通宵巴，心痛少少都買左先啦。但如果冇乜所謂既就可以係倫敦D半價飛亭睇下有冇，聽講係平好多

我就係係呢棟野入面睇歌劇啦！感覺好高級

套歌劇講乜就唔講啦，Google都search到。雖然有睇過書有睇過戲，但點都唔夠現場睇咁震撼。完場果陣真係掌聲雷動，我都感動到不自覺地狂拍手，仲會有人叫囂，個氣氛真係好正。所以諗返起如果我用去博物館既時間黎睇其他歌劇應該會開心好多。不過算啦，旅行就係因為有些少既遺憾先會變得充實，而呢個亦都可以成為我下次再黎倫敦既藉口

中場休息有得賣haagen daz，果陣無啦啦關曬冷氣，都唔知係米想焗我地買

睇完都成10點，車站個行李寄存收10點9，但大佬呀唔知佢會唔會無啦啦早收嫁麻，英國人做野咁那濕鳩 咁就狗衝去車站啦。去到見仲有時間就去個廁所先，20pounds 返到去果陣見到岩岩睇Opera坐隔黎既香港情侶好慌張咁搵緊野，突登偷偷聽佢地講野又放慢手腳咁拎張收據出黎，先知原來佢地唔見左張收據 我認香港人最鍾意睇人仆街，所以我係正宗既香港人 再繼續放慢手腳睇下佢地點算啦，個職員語帶責怪咁問佢地點可以唔見左張收據，要靠佢黎拎行李嫁麻。然後就聽到個男既講左三個字：just lost it。嗯，旁人，姐係我，聽落去都覺得冇咩禮貌，唔抵幫。所以我就walk like a boss咁輕輕擺左張收據係檯面，一秒拎返自己個背囊，然後就輕輕的我走了......我認我心入面係有偷偷地恥笑佢地

之但係，做人真係唔可以太仆街，有陣時連諗都會有報應，所以今次到我仆街了

Day7 未完

20pence 自膠

會去呀 我有一個月遊英國 一個月遊歐洲
但無錢去好多地方
仲

leeds都幾方便 去其他城市唔會話太遠

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 7,8
［奧脫福朝聖！！！曼聯對利物浦 ］
本身買左凌晨1點既巴士，朝早7點到，岩岩好有頭班車搭返hostel。點知又唔小心搭早左班，預計5點已經到Manchester 都唔知好彩定唔好彩，上到高速公路好似係因為前面撞車搞到塞車，停左個幾鐘先繼續開，可以hea咁d時間。與此同時，我無啦啦胃痛 5點幾到左Manchester，個人又越黎越唔舒服。Hostel 離市中心既步行距離係半個幾鐘，但果陣又落雨又唔舒服個天又未光，唔想行行下暈左係行冇人知就諗住call uber啦，點知驗證極都驗證唔到個電話號碼就算。6點幾終於等到頭班車，一落車仲要行一段距離先到hostel，果下個腦已經唔係幾function 到就直接問人啦（間hostel 係個博物館附近就直接問點行去間博物館）個路人指左個方向，但我直覺覺得唔係果邊，就行左去另一邊，點知係我岩 屌，真係唔好信英國人既方向感

幾經辛苦先返到hostel，個職員話晏晝兩點先可以checkin，好啦我坐係個common area到等。咁早附近d餐廳都未開，就係佢到食左個早餐，唔食由至可，一食就仆大街。食完坐左一分鐘都冇就好想嘔，就即刻衝去廁所啦，屌，口同鼻同時間噴左d嘔吐物出黎 個common area冇暖氣，果陣好似得兩三度，坐住係果到好凍好凍，坐坐下仲feel到自己發燒。就諗住同個職員講我病左可唔可以早d checkin啦，佢話唔得，咁我就算數。坐多陣覺得真係好唔舒服加頭暈，就問佢可唔可以比我book埋前一晚既床位，當我前一日就check左in是但比張床我訓，就算有人走左但未清潔都冇問題。但佢都係話唔得......好，我收皮

平心而論，唔計佢地既不近人情，係一間環境幾好又好撚平（10鎊一晚）又幾乾淨既hostel

坐到12點幾，真係頂唔撚順，仲要晏晝去睇波，咁就決定去睇醫生啦。死到出車站附近，見到有個商場仔，就諗住問個睇落去係local既路人個商場有冇藥賣或者醫生睇啦，但果陣病到個人wing wing地，竟然on99咁對住佢講廣東話 連一句完整既問句都講唔到。佢答完我唔知就死死地氣出返市區。去到Boots（藥房）就排隊買藥啦，比個職員見到我死死下咁就叫我過去問我咩事、有咩徵狀。同左佢講想嘔，佢就即刻比左個紙袋我帶左我去側邊既房到嘔。因為冇醫生係到，所以一定打開房門。換句話講，姐係所有排隊既人都聽到我歇斯底里聲嘶力竭咁嘔 嘔到七七八八果陣個職員突然拎左D濕紙巾出黎......原來個袋穿左我嘔到成地都係 咁我就係咁say sorry啦，佢仲要幫我抹埋鞋（雖然鞋上面果D係雨）佢抹完之後就拍住我膀頭講：listen, it’s not your fault, it’s really ok.頂，聽到真係好那想喊。係hostel被咁無情咁對待，又得自己一個係外地，病那到連問路都問唔到既時候突然有人同你講句咁既野真係好感動

跟住佢就帶左我去睇醫生（題外話，Boots睇醫生唔洗錢 ）但用非母語睇醫生真係件難度系數十分既事。醫生話我既病係@#$%^&當佢見到我聽完之後呆左就問我識唔識睇英文。聽到佢咁問個心入面有D不忿，但鬼叫我聽唔明佢講咩，就死死氣地同佢講識啦，佢就寫低Gastroenteritis......好，係腸胃炎。
佢就寫低左隻藥名叫我去買啦，1鎊都唔洗真係好平！

等睇醫生 一邊等一邊擔心趕唔切睇波

（續上）

睇完醫生已經兩點幾，四點開波。但點都要返hostel食個藥抖下先，唔係既話真係驚再嘔係奧脫福 隻藥真係好勁，食完攤左三個字就退左燒，仲要已經冇想嘔，好癲。就即刻狗衝去搭Metrolink，類似香港既輕鐵。好那多人，完全有放工時間既九龍塘feel。鬼咁辛苦咁迫左入車之後，D人開始係咁唱歌，又拍到架車嘭嘭聲，好有氣氛 落車之後基本上跟住D人行就得，但因為要去拎飛所以行得好快。經過D草叢，見到一排成十個男人排排企係到痾尿好壯觀 因為坐山頂位，拎完飛已經開左波，仲要狂行樓梯上去，到到坐低已經開左成十分鐘波，好撚sad 除左睇波之外，身邊既人都好值得留意，因為佢地既手勢真係好dramatic，抱頭fing手，雖然我都好投入但真係做唔到佢地既動作 搭通宵巴冇抖過加上藥效開始發再加上上半場尾果陣好悶，搞到差D hup著左 中場休息果陣訓左陣，下半場繼續專心睇

中場休息，屌你真係好撚緊張

上半場對面入左個12碼 屌真係好撚緊張，踼到去80幾分鐘入波果下......轟！全場係到尖叫歡呼，大家都癲左咁大嗌，坐前面有兩個唔識對方既男人都攬埋一舊，真係好那正
1:1完場，灰灰地，但至少有入波都好啦唯有咁安慰自己 走果陣行返去正門諗住set部電話係地下影相，點知唔小心望到個男人係附近痾尿。本身都冇理佢，點知佢行黎對我舉起佢隻岩岩拎完條J既手講左句：hey Chinese highfive 果下唔知哪來既勇氣對佢用廣東話微笑住咁講左句屌你咩 佢就走左

名宿像

一場黎到點都要買條match day scarf嫁啦，買完之後諗住搵個人幫手影張相，見到有條友單拖就諗住叫佢幫手影啦。好搵唔搵，遞左部手機比佢之後先發現佢係猁黎 條友就是鳩但幫我影完走左 等佢走左先再搵另一個幫我影

屌你原本條友影唔到Manchester United

好多警察

Day 8完

多D自己煮野食 少錢有少錢玩姐

正喎

想問下樓主係邊到買獌既波飛

係好撚正

經香港個官方球迷會 佢地真係好好，而且係原價買（只係要比100蚊入佢地個球迷會）。以後買既話打死都唔益黃牛

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 9
［曼徹斯特］
前一晚攰得濟又食左藥，訓左成14個鐘 hostel入面有coin laundry，就諗住問職員唱散銀啦，點知佢地話冇散銀唱，咁你擺部洗衣機係到做乜 係hostel hea多陣就諗住出去行下。出去果陣已經成3點幾，去左郵局買郵票寄postcard，唔怪之得之前search極都搵唔到郵票幾錢，原來寄去全世界都係同一個價

雖然黎到英國日日都係見呢D建築，但依然係每次見到都會感嘆一番

周圍鳩行，已經夜夜地，又唔知有邊到好去就早D食野返去算。諗唔到食咩好就去food court搵野食啦，唔係M記就係炸雞，再唔係就pizza又或者係燒味飯。見到間食意粉既就是但啦嗌左個最清淡既

Mix仲平過淨pasta姐係焗我買mix姐 仲要佢D薯條岩岩炸起，好脆 但唔敢食太多

返到hostel同隔離床既婆婆傾左幾句，英國人真係好健談，諗住隨便寒暄幾句佢就講曬佢既人生比我知 不過外國人真係唔惹小，成70歲都自己走去非洲尼泊爾西藏

day 9完

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 倫敦 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway） - 圖爾 - 巴黎

Day 10
［卡萊爾（Settle Carlisle Railway）］
英國既鐵路遊好似幾出名，搵到一個，姐係Settle Carlisle Railway，勉強算係順路又好似幾靚既就試下搭 又係買1鎊megabus搭去Leeds先再搭果條鐵路。

唔知咩黎既，淨係覺得好靚

個扶手係想點

呢條鐵路係夏天有蒸氣火車，但我冬天黎只有普通火車搭。搭到去Settle見個站幾靚就落左車，不過一落車就要等下一班先上到，而下一班係係兩個幾鐘之後。本身已經的起心肝咩住個背囊行，點知入左車站隔離既一間舖，個老細見我兩個背囊又知下班車係咁耐之後，就問我要唔要擺個大背囊係佢到，佢咁問到梗係lur飯應 仲話我知有個今日先有既market可以去行下。

望出去就好似係幅畫

有咁大撻草地可以同隻狗玩扔飛碟真係好

就係為左呢個車站先出去

行到出去，都係英國style既黃磚屋，雖然係Cotswolds已經見唔少，但宜家見到都仲係好著迷。如果將Cotswolds同Settle用畫黎比喻既話，Cotswolds係素描，Settle就係油畫（利申對畫冇認識但直覺覺得似 ）行行下仲要開始落雨，好彩只係毛毛雨，學下英國人唔擔遮先

賣衫賣袋賣包賣生果賣種子既Market

道橋有個名既，不過唔記得左 隔黎就係墓園。本身淨係想影佢好大霧，點知唔小心影埋個墓碑......有怪莫怪

行到咁上下，返返去拎返個背囊就去等車。上左車坐正係班十幾歲既𡃁仔後面，佢地又坐檯又係條走廊到捉住兩邊扶手係到做掌上壓 都唔知做乜鳩。與此同時，越落越大雨，亦都越黎越大霧。架火車會經過Yorkshire Dales National Park 同 Lake District National Park，點知因為大霧得濟乜柒都睇唔到咁濟 完全地收左皮

大霧到呢 唔係個景應該會幾靚

又因為之前其中一段鐵路石崩搞到要維修既關係，要係尾三個站轉巴士去Carlisle。不過都幾好，巴士又係另一種風景。去到Carlisle差唔多4點，就去hostel 擺低D野先。因為第二朝要一大早起身搭火車再飛去巴黎，所以直接book自己一間房（價錢同床位差唔多，21鎊一晚 ）上到去攤係到完全唔想旭，hea hea下6點幾先出去。又懶得出返市中心就咁就hea走左係Carlisle既半日 因為對英國既野食太厭倦，附近又有間Chinese restaurant，就去左買外賣食。咁岩個老細係香港人，好親切 而自己又未好返曬就叫佢少飯得啦，點知佢都係比左一大兜我，好好人

轉車既地方

係Carlisle既教堂，好型

其實又真係可以唔洗比咁多飯我既 不過食返有香港既味道已經好滿足

Day 10完

呢個先係教堂

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway）- 巴黎 - 圖爾 - 巴黎

Day 11
［巴黎鐵塔］
為左搭一程乜都睇唔到既鐵路搞到要朝早4點幾起身搭火車去返Manchester機場。10點鐘機，8點到機場岩岩好。搭Ryan air都幾抵屌，淨機票hkd300有找 冇delay，個幾鐘就到巴黎啦正呀喂！係法國果幾日咁岩係佢最凍果幾日，降落果陣見到有太陽以為暖暖地，痴線一落機凍撚到仆街。體感溫度-9度

真係好驚比人搶野 所以分開D錢呀證件同卡黎擺，黑色成個眼罩果個就綁係衫入面既腰，索袋就扣係褲入面既褲袋位

Ryan air，環保 印係櫈背

最麻煩就係機場出市區果程，因為佢係個機場離市區有D遠，搭巴士出去要成個半鐘。好彩買機票果陣順便訂埋接駁巴士飛，唔係既話見有D人去到先排隊買飛再排隊上車真係排撚到下世

返hostel途中經過既其中一個地鐵站，好有趣

係巴黎住一晚再過圖爾（Tours），本身諗住搵間係房就望到巴黎鐵塔既hostel，但發現貴得實在太離譜，hkd1000起跳，所以就收左皮退而求其次，搵間可以行到去鐵塔既hostel算

book左mixed dorm，一入到去就有陣臭腳味，臭撚到頂唔順就出左去行。行左去巴黎鐵塔，去到戰神廣場果陣咁岩日落緊，好那靚 再順便兜埋去旋處木馬果邊影個相

行去巴黎鐵塔既途中

戰神廣場望過去，真係好正 同東京鐵塔係兩個世界

另一邊望過去既巴黎鐵塔

一直都聽講巴黎治安好差，本身都唔想太夜返去，但影影下相不知不覺已經天黑，就決定搭地鐵返去感覺安全D啦。點知行去地鐵站條路靜到不得了，好撚不安，有人跑步經過都以為佢要搶我野嚇到彈左起身 不過好彩無驚無險地返到去hostel

就係影呢張相果陣隔黎有人跑過，真係嚇撚到鼻哥窿都冇肉

hostel間房既插頭位係兩張上格床既中間，而當我準備吹頭果陣果兩張上格床都有人訓係到禁緊電話。我一插個風筒開左一陣先發覺：做乜冇風既 見到佢出煙又有陣燒燶野既味，咁我就關左個風筒。同時地，上格床果兩個人都默默咁移一移走遠離個插頭位 但我果下唔知痴撚左邊條線，竟然開多次個風筒，on99咁以為佢會正常返 不過個風筒今次冇出煙，係中間果個位開始燒紅。我呆撚左咁望住個風筒，未反應到，其中一張係上格床個人見到之後個反應係 佢又唔識英文，就用佢既母語同我講左一大串野，唔洗諗都知係叫我熄左個風筒佢 痴撚線都唔知自己做乜鳩，差D燒撚左間hostel

Day 11完

巴黎係咪好多呃錢黨

我冇遇過 可能因為我個樣太窮酸

巴黎exchange jj lm

正，我都想去巴黎exchange

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway）- 巴黎 - 圖爾 - 巴黎

Day 12
［圖爾］
法國既部份係想去巴黎加一個城市。因為學過下法文既關係，又聽講圖爾（法國中部既一個城市，姐係Tours，中文名好難聽 ）係法文最純正既地方，曾經係法國既首都，加上附近有好多唔同既城堡，所以就決定去下啦......諗返起個原因都幾鳩下，明明都未去到識得分邊個地區既法文既程度，講到尾其實只係因為最早比我search到呢個地方先決定去

朝早去搭車過圖爾，去程揀左搭巴士（oui bus）。頂，原來上車前要拎passport對身份，但又將本passport擺左係防盜袋扣左係衫入面，搞到要行埋一邊偷偷地拎返出黎。架車係對號入座既，點知我個位比個法國婆婆坐左，就用我既爛鬼法文同佢講，好彩佢聽得明姐。

去到Tours，見未到約左airbnb個host既時間就是但去左間餐廳食野啦。個老細見到我個遊客款就係咁八下我係邊到人、去邊黎果D，同佢傾到不亦樂乎。當我話佢知我岩岩去完英國，佢第一下就同我講：放心，我地D野好食好多

本身以為係因為我係遊客佢先棟個menu係到，原來佢係個個都咁

終於有餐正常野食下，D飯熟既，牛肉唔韌已經好滿足

法國人既習慣係食完野先飲杯咖啡。個老細問我大杯定細杯，我話細杯......頂 真係好細

食完之後就行去個host到。佢住係離火車站都幾近既民宅區，hea左陣就出去行下。Tours既舊城區都幾有趣，有好多小店，特別係賣舊書或者係黑膠唱片既店，而每間舖頭既門口都好有特色，仲要行幾步又有間教堂之類既建築物。終於都算係接近我想要去既地方既感覺

好多類似呢D既舖頭仔，門口擺左箱舊書任君選擇

見到佢有種返返去英國既感覺

諗住等架車經過左先過馬路啦，點知成日都唔小心踩落D油到冼到差D仆街

類似珍寶珠既糖，諗住買黎試下啦。都係糖，唔知有咩分別，但係就食撚左我成個鐘

黎之前上網見到D blogger講到好似周圍都係鐸式建築（上圖）諗住實好靚啦，假嫁唔好信，得呢一排先係呢種建築乍

呢一日其實冇乜特別野好寫，因為黎Tours都係為左去佢附近既城堡所以呢一日就係周圍行下同埋買下糧食之中完結左

Day 12完

Qatar 個 legroom 如何？

細機對腳都伸到直，但前面較後張櫈就窄D
大機好鬆動

去英國打算抽一日去奧脫福朝聖，但好似做唔到即日來回咁

你會越住越唔鍾意巴黎 尤其是去完周邊國家旅行

+1 八月先去

唔驚 我覺得同single sex dorm冇乜分別

我之前都有諗過，果陣係諗住搭兩程通宵巴係可行既，但真係會幾辛苦下

我淨係去英國法國麻，反而鐘意巴黎多d

留名

樓主好黑
旅行先病

因為去7日中間朋友畢禮一定要留住係London到 但真係好想去睇下

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway）- 巴黎 - 圖爾 - 巴黎

Day 13
［圖爾（Tours）］
呢日決定去左個最近既城堡先，前一晚上網買定火車飛去Chateau d'Amboise。到左火車站仲要行一段路先到個城堡，係-10度既天氣經過兩條橋先去到。成條路我淨係見到自己係到行，大風到仆街，真係好撚凍

有水既地方都結左冰，D紋好靚

係橋上影，有D霧搞到好似幅畫咁

Chateau d'Amboise，第一座去既城堡

又係上網見D濕鳩blogger話學生既話入城堡唔洗錢，點知只係有學生優惠 10歐，黎到冇理由唔去嫁，就死死氣地死入去。佢有本導覽手冊比你既，見到係繁體字好驚訝 就憑住呢點我將佢帶左返香港 佢本導覽都幾清楚，有個路線比你跟住，唔洗亂行

入口

城堡外貌

係城堡上面望出去既景，呢條係法國最長既河，叫羅亞爾河。佢係比相入面既樣仲闊D，只不過係前面果排屋係個島仔，隔開左佢

另一邊既景

呢座城堡係第一座文藝復興風格，哥德式建築（睇完個介紹真係哦一聲就反應唔到，咁姐係咩風格？唔知。）同埋呢到係達文西個墓地。對呢個城堡最有印象既係，有個唔知第幾世既國王因為撞到個門樑撞死左 好慘但有D好笑。城堡入面出奇地凍，係周不時都有陣寒風吹過既陰冷，凍那過室外。睇左兩個幾鐘真係凍到頂唔順就諗住搵個地方食野算

因為都幾早去到，成個城堡入面得我同幾個職員，成日見到D衛兵模型都覺得我一轉身佢就會跟住我

痴線，一入到個廳見到有個壁爐真係餓狗搶屎咁撲過去

墻邊有好多呢D頭

花園，剪到D樹好似生野咁

（睇返D相先發現原來冇影到達文西個雕像 不過算啦又唔係真人）

出返黎果陣差唔多12點，但好多餐廳都係開12點半，就去左唯一一間開左既cafe。本身預左景點地方又開咁早既舖應該都係劣食，但唔知係咪因為係英國食既野真在太難食搞到要求降低左，嗌左個唔知咩菜千層麵，好好食 又唔算貴，Main dish連甜品都係10歐到，正呀喂

唔好睇佢咁樣衰 真係幾好食

食完之後掙扎左一陣返host到好定去另一個城堡，但因為懶得濟又唔想太夜返去就決定返返去舊城區行一陣再返host到。呢一程係去到火車站先買飛，原來25歲以下既人買飛平D，有好似8折 頂，黎果程上網買，嘥左。仲要個售票員同我講係返買飛果邊既月台上車就得啦，但我睇到個方向明明係係對面月台個喎，不過果陣心諗，果到都算係D偏遠地區可能個牌係未update既呢，就信左個售票員。點知當架火車黎到果陣，佢先同我講要係對面月台上車，而架火車仲有一分鐘就開 屌你呀，搞到我即刻狗衝過去，跑撚到我仆街 返到去舊城區去左間超級市場買左D方包同yogurt作為之後果幾日既早餐同晚餐（因為完全冇預到城堡既門票，費事之後唔夠錢洗）再行多陣，結果3點幾就已經返到host到，一日就咁完左

個host屋企，返到去先發現佢比左兩條鎖匙我，原本應該係一條閘，一條屋門嫁麻。點知開到閘開唔到屋門，搞到要on99咁係門口等佢返黎，凍撚到呢

Day 13完

真係黑到仆街 明明之前就算去柬埔寨都冇病到

咁唔係去睇波又唔join stadium tour既話都ok既，因為都係係外圍兜個圈影名宿像同去下紀念品店唔會用到好多時間，最多去佢個餐廳食野（不過聽講又貴又難食 ）

真係球迷朝聖下咁解，同埋曼市參觀下咁囉，我見火車先2個鐘即日來回應該ok啦

咁去埋stadium tour啦 本身都想去但病左

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway）- 巴黎 - 圖爾 - 巴黎

Day 14
［圖爾（Tours）］
前一日得知去counter買飛可以平，咁就打死都唔上網買，係Tours個火車站買啦。同左佢講25歲以下，點知都係一樣價，個售票員又唔識英文，又就黎夠鐘上車，想解釋都唔得就算啦......屌，乜咁鳩既咩。仲要呢程要去遠D既城市（Blois）車費又貴D。呢日去係Chambord既城堡（Chadeau de Chambord），要去到Blois再轉車。10點到Blois，係巴士公司既網到見15分鐘一班車諗住實冇死啦，點知係火車站個顧客服務中心問個職員佢話我睇到果條線已經冇左，下一班車係12點 係附近既巴士站搵過曬都唔覺有果架車既站，就問個職員係邊到搭車啦，咁等陣返返黎唔洗臨急抱佛腳咁搵麻。佢！@#$%^&左一堆我完全聽唔明既野，而佢又冇意欲講英文，咁我就放棄左，轉搵路人問。

拎住張個職員比既時間表，指住個車站是但搵個女人問啦，佢就以為我要去係Blois既城堡就一野帶左我去個巴士站，咁我去過果個巴士站知道果到冇車去Chateau de Chambord嫁麻，咪諗住等佢走左就自己再搵過啦。點知咁岩，佢以為我要上果架巴士到左，佢就一野上左車同個司機講我要去Chateau de Blois 然後再叫我上車，話知司機會提我落車。呢個時候，個女人同個司機加全車人同時望住我，我有得唔上咩
上左去拎銀包出黎諗住比錢啦，點知個司機話唔洗 大佬你有冇咁好人呀？好彩個城堡離個車站都唔遠（或者呢個就係唔收錢既原因？）諗住落車之後就返返去繼續搵車站啦，點知我落車個站就係係Chateau de Blois前面，落左車之後個司機仲係唔開車，諗住目送我上去個城堡先走，然後有個同我同一個站落車既婆婆以為我唔識路，就帶左我過去個城堡到......成件事真係好匪夷所思。不過到最後我辜負曬佢地既心意，冇去到個城堡，要慳返D入場費呀

Chateau de Blois，好彩冇被目送入呢個城堡

近睇個門口都幾型

（續上）

係門口望完見到附近有個市集就過左去。生果呀，芝士呀生蠔呀，呢D都係普通貨仔。最令人震驚既係竟然見到有床褥賣，係真係一塊厚既，訓人既床褥 係個市集到是但搵左D野食再兜左幾個圈，行到冇野好行終於差唔多夠鐘搭車

係真係有床褥賣，痴撚線

仲有原隻燒雞

去Chadeau de Chambord既車都經岩岩落巴士果個站，搵都唔洗搵就等到 搭左成個鐘車終於到Chadeau de Chambord啦！有種去左荒山野嶺既感覺，仲要下一班車係5點，姐係要係城堡果邊留3個幾鐘......好！入場費又要10歐，但呢個城堡比起前一日去果個冇咁user friendly，得份簡介，又要係簡體字，而且呢個城堡又比較大，每一層既設計都係一個正方形咁，每個角都突左個圓形出黎咁，而呢D圓形就係皇室既房呀、廁所呀之類既野。行行下又會有條通道係到，總之就係個格局好亂。份簡介又唔會比個方向引導你行，所以冇導賞真係收得皮，行黎行去都會無啦啦行左去行過既地方，仲要伴隨住城堡獨有既陰冷，凍撚到仆街。睇左個幾鐘索性唔行，坐係個有暖爐隔黎既長櫈到取下暖算

Chadeau de Chambord，有個位修葺緊，睇唔到全相so9sad

法國人真係好鐘意旋轉樓梯 呢個係達文西設計既雙螺樓梯，姐係有入面有兩條樓梯，傳說係比國王個老婆同二奶同時上落，只會見到對方個樣，唔會撞到正

坐坐下先醒起出面有個紅酒廠可以參觀，就一鼓作氣咁出左去啦。點知行到過去先發現間廠維修緊，唔開 但果到又淨係得間城堡、紅酒廠、紀念品舖同D餐廳。再鳩行多一陣之後就去左間餐廳食個tea又hea多陣就搭車返去

細睇先發現原來成條河都結左冰

離遠見到諗住行去望下，近睇有D似自殺森林既feel，即刻淆左底

本身諗住上晝去Chadeau de Chambord，晏晝去Chateau de Chenonceau（別名係女人城堡，因為住入去果D全部都係女人，而且睇相仲幾靚）但因為用左好多時間係等車到，呢日都只係去到一個城堡。返到去Blois個火車站，售票處已經關左，就諗住係售票機買啦。點知部機淨係accept信用卡，而且仲要係當地既信用卡 搞到我買唔到飛，唔知點算之時有個路人就同我講可以上到車先買。咁我就聽佢講啦，唔係既話都冇其他辦法 但上到車之後，佢係可以係車到買飛，但係貴5歐，應該當左我係逃票 咁我就同佢解釋啦，佢扮聽唔明 但明明說得一口流利既英文 算鳩數

搭車果陣見到個日落先突然醒起，如果係羅亞爾河邊睇日落都幾靚

係Tours去左兩個城堡，但兩個都唔算太有特色，鳩鳩地完結左Tours既部分

Day 14完

個tour好正 個guide講野好好笑

我同你相反 鍾意英國多啲 尤其是倫敦令我有啲掛住香港

樓主講既學生免費應該淨係適用於EU學生

唉屌，比你講到好後悔冇去

可能我係英國太黑仔所以冇咁鐘意英國
我本身都以為係EU 學生就唔忿氣，突登搵返果篇blog啦，點知果個台灣人都係純粹去旅行

倫敦 - 牛津 - 科茨沃爾德 - 曼徹斯特 - 卡萊爾（Settle Carlisle Railway）- 巴黎 - 圖爾 - 巴黎

Day 15
［巴黎］
其實成個行程最擔心就係巴黎既部分。去之前已經聽唔少偷野搶野，D地方又烏糟D人又冇禮貌，又成日有人走黎呃鳩你錢之類既野。所以揀hostel方面都掙扎左好耐，見到有間hostel又平，佢既餐廳仲要係正條運河隔黎，真係好吸引。但係佢就係19區，問十個人，十個人都話好唔安全既區 咁就算啦唯有，搵返間係拉丁區既hostel算，係就係貴少少，但有D錢真係唔慳得

去到間hostel先知原來佢係係大學城到，所以附近有好多餐廳。同樣都係住mixed dorm，但3點幾check完in返到房係冇人既，就hea陣之後再出去行下

究竟法國人係有幾鐘意旋轉樓梯，連間hostel都係 次次行都覺得差D就仆街

係hostel隔黎既舖，好似好出名，成日都好多人排隊。最緊要係佢真係好平！呢份飽到仆街既野都係6歐到

鳩fing fing咁岩經過間教堂，冇信教興趣不大，但覺得好靚

周圍行下，但因為呢日係星期日，好多舖都冇開，加上對巴黎既治安真係冇乜信心既關係，決定呢幾日都係天黑之前返hostel 返到去，間房都仲係得我一個，咁就過左一晚用dorm既價錢黎住private room

Day 15完

我之前病都係去boots排隊講下病徵買藥就算 隻藥幾掂下

有呀，係淘寶買左個細腳架，諗住順便可以防下身

本身佢都諗住叫我講病徽，但見我太唔掂就的左我去睇醫生

我會揀係d角落、櫈底又或者貼牆既地方擺。影相加拍左幾十條片都冇事

早知個時去我都講啦
食左幾日成藥都未好跟住一返到香港即刻走去睇轉醫生

仲要d藥好平